@inproceedings{Lefer-Bestgen-Grabar:TALN:2016,
    author = "Lefer,Marie-Aude and Bestgen,Yves and Grabar,Natalia",
    title = "Vers une analyse des diff\'{e}rences interlinguistiques entre les genres textuels : \'{e}tude de cas bas\'{e}e sur les n-grammes et l'analyse factorielle des correspondances",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "555-563",
    note = "Towards a cross-linguistic analysis of genres: A case study based on n-grams and Correspondence Analysis",
    abstract = "L'objectif de notre travail est d'\'{e}valuer l'int\'{e}r\^{e}t d'employer les n-grammes et l'analyse factorielle des correspondances (AFC) pour comparer les genres textuels dans les \'{e}tudes contrastives interlinguistiques. Nous exploitons un corpus bilingue anglais-fran\c{c}ais constitu\'{e} de textes originaux comparables. Le corpus r\'{e}unit trois genres : les d\'{e}bats parlementaires europ\'{e}ens, les \'{e}ditoriaux de presse et les articles scientifiques. Dans un premier temps, les n-grammes d'une longueur de 2 \`{a} 4 mots sont extraits dans chaque langue. Ensuite, pour chaque longueur, les 1 000 n-grammes les plus fr\'{e}quents dans chaque langue sont trait\'{e}s par l'AFC pour d\'{e}terminer quels n-grammes sont particuli\`{e}rement saillants dans les genres \'{e}tudi\'{e}s. Enfin, les n-grammes sont cat\'{e}goris\'{e}s manuellement en distinguant les expressions d'opinion et de certitude, les marqueurs discursifs et les expressions r\'{e}f\'{e}rentielles. Les r\'{e}sultats montrent que les n-grammes permettent de mettre au jour des caract\'{e}ristiques typiques des genres \'{e}tudi\'{e}s, de m\^{e}me que des contrastes interlangues int\'{e}ressants.",
    keywords = "corpus comparables, analyse factorielle des correspondances, n-grammes, genres textuels.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/86.pdf"
}
